\chapter{Motivation und Teaser}
Man betrachte die Gleichung \[ aX^2+bX + c = 0, \;\; a,b,c \in \R, \, a \neq 0 .\]
Dafür gibt es die Mitternachtsformel \[
x_{\frac{1}{2}} = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac} }{2a}
,\] 
die in \( \R \) aber eventuell nicht definiert ist: \( x^2+x+1 = 0 \) führt zu \( \frac{1\pm \sqrt{-3} }{2} \). Also betrachtet man den größeren Körper \( \mathbb{C}\).

Zum Beweisen der Formel nutzt man nur die Rechenaxiome eines Körpers und die Tatsache, dass \( \sqrt{\alpha^2} = \alpha \).

\begin{erkenntnis*}
	Die Formel funktioniert offenbar für jeden Körper \( K \) (statt \( \R \) ), in dem \( 2 \neq 0 \) gilt, wenn man symbolisch mit \( \sqrt{\alpha}  \) hantiert: \( \sqrt{\alpha} ^2 =\alpha\).
\end{erkenntnis*}

Für Gleichungen dritter und vierter Ordnung existieren Formeln, die von Cardano und Gefährten gefunden wurden. Für die fünfte Ordnung und höher gibt es allerdings folgendes
\begin{theorem}[Galois, Abel]
	Es gibt für Gleichungen fünfter Ordnung und höher keine Formel.	
\end{theorem}

Schlimmer noch: Zum Beispiel die Gleichung \( X^5+4X+2 = 0 \) hat keine Lösung, die man mittels  \( +, \cdot, \sqrt[k]{\ldots} \) schreiben kann.

